# moodle 打印插件

该插件实现moodle框架下打印服务。

### 安装

将源码拷贝至moodle/blocks/programming_priter目录下

``git clone git@bitbucket.org:bitsrv/moodle-block-programming_printer.git moodle/blocks/programming_printer``

更新网站，完成插件安装

### 设置

网站开启打印功能

使用moodle网站管理员账号登录，进入"网站管理->插件->版块->打印"，勾选"允许打印"，保存更改。

### 给页面添加打印模块

  1. 点击"打开编辑功能"，添加一个版块，选择"打印"
  2. 点击"打印"版块的"配置打印版块" 
  3. 进入网站打印版块配置界面
  4. 点击"添加/编辑打印机信息"，进入打印机管理界面

在该界面可以管理打印机

### 添加/修改/删除打印机

在打印机管理界面，可以编辑每台打印机的信息。

  * **打印机名称:** 打印机的名称，可随意填写
  * **打印机编号:** 打印机编号，需要和打印服务器中添加的打印机识别编号一致，系统通过该参数唯一确定使用哪台物理打印机
  * **打印服务器IP地址:** 打印服务器的IP地址或者域名，CUPS打印服务开启的是631端口，如: ``cups.domain.cn:631``
  * **可访问该打印机的子网:** 使用这个子网内的终端访问时，可以使用该物理打印机进行文本打印，如: ``10.1.1.0/24``
  * **是否可用:** 不可用的话该打印机不会进行显示，并无法进行打印

****

该网站内所有的printer实例共用打印机信息，与实例所在的课程或页面无关。

打印机信息填写时需要和打印服务器信息一致，两部分都需要进新配置。
